Notons :
\begin{itemize}
  \item $M$ : \og{}\textit{Le patient a des maux de tête}\fg{}
  \item $N$ : \og{}\textit{Le patient a des nausées}\fg{}
\end{itemize}

On a $P(M)=0,002$ et $P(N)=0,01$.

\begin{description}
  \item[Proposition A : ] La probabilité qu'un patient présente à la fois des maux de tête et des nausées est de $2\times10^{-5}$.
        \medskip

        On a $P(M \cap N) = P(M) \times P(N)$ car les événements sont indépendants.
        \begin{align*}
          P(M \cap N) & = 0,002 \times 0,01 \\
                      & = 2\times10^{-5}
        \end{align*}
        La proposition est donc vraie.
  \item[Proposition B : ] La probabilité qu'un patient ne présente aucun de ces effets secondaires est de $0,988$.
        \medskip

        On a $P(\overline{M} \cap \overline{N}) = P(\overline{M}) \times P(\overline{N})$ car les événements sont indépendants.
        \begin{align*}
          P(\overline{M} \cap \overline{N}) & = (1 - P(M)) \times (1 - P(N)) \\
                                            & = 0,998 \times 0,99            \\
                                            & = 0,98802
        \end{align*}
        La proposition est donc fausse.
\end{description}